捍衞粵語，罪同港獨

捍衞粵語，罪同港獨

香港教育局推薦的「普通話乃港人母語」論，引起多方譏評。五月三十日，《明報》發表教育工作者聯會會長黃均瑜鴻文《母語教學遭無風起浪》，指摘譏評者「製造對立，無事生非」。一邊作浪興風，一邊責人無風起浪，是中共拿手好戲，黃均瑜可謂盡得真傳。

過去二十年，港人多次要起而反對「普通話教中文」，要起而捍衞粵語，怎會是事出無因。中共把語言當作統治工具，七十年如一日。最近，大陸就傳來一段新聞：青海玉樹州藏人扎西文色致力藏語教育，前年被捕，今年五月二十二日，被判處五年徒刑，罪名是「煽動分裂國家」。可見不與中共同調同聲，不棄母語，隨時可以問罪。

而黃均瑜也不愧是中共福建省政協委員。請看他那篇《母語教學遭無風起浪》：「有人以為，確立了港人的母語是粵語，便可為香港獨立尋找依據。為什麼用粵語教學可以，用英語教學可以，用普通話教學卻不可以？那些港獨分子是千方百計要去中國化。」總之，主張粵語教學，不否認粵語是母語，隨時等於提倡港獨，等於去中國化，等於煽動分裂國家。難怪行政長官鄭月娥抵死不認其母語。她還要連任，還要協助兒子鵬飛萬里。

香港教育由鄭月娥、黃均瑜之流操縱，將教學生明辨是非還是指鹿為馬，也不必多說了。

古德明
電郵 :appledailykoo@gmail.com

上一則
上一則
讓乳頭曬曬太陽 (高慧然)

下一則
下一則
真．火箭人 (尊子)